\section{Datorprogram}

Programmet rekommenderas att köras på x86-64 Linux. En dator med stöd 
för Bluetooth krävs, samt med paketen qt5 och qt5-connectivity 
installerade. Vid lyckad start fås fönstret nedan. 

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{overview.pdf}
  \caption{Översikt av datorprogrammet}
  \label{fig:overview}
\end{figure}

\subsection{Programmets UI}
\paragraph{Uppstart}

För att komma igång krävs det av användaren att börja skanna 
efter roboten. Kan inte programmet hitta roboten, ges användaren 
möjligheten att fortsätta söka tills den hittas.

\begin{figure}[h]
  \label{fig:startup}
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{startup.pdf}
  \caption{Fönster när användaren endast kan skanna efter robot}
\end{figure}

\begin{enumerate}
\item Scan - Starta avsökning efter Hexa H.E.R.M.
%\end{enumerate}

När roboten hittats meddelas användaren genom en text, men även genom
möjligheten att kunna ansluta sig, enligt figur \ref{fig:scanned}.

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{scanned.pdf}
  \caption{Fönstret när roboten har hittats}
   \label{fig:scanned}
\end{figure}

%\begin{enumerate}
\item Connect - Aktiverad om avsökning efter robot gav resultat. Ansluter till roboten.
%\end{enumerate}

\paragraph{Anslutning}

Vid lyckad anslutning blir hela fönstret relevant, se figur \ref{fig:connected}.
Programmet kommer kontinuerligt att ta emot telemetridata från roboten via
bluetooth, och presentera datan i statusloggen, beslutsloggen, under telemetri-
och sensordata och i graffönstret. Statusloggen kommer visa upp information om
roboten. När den är i autonomt läge, och när den är ansluten etc. Beslutsloggen
visar alla beslut som roboten tar i autonomt läge. Under telemetri- och
sensordata visas information om hur roboten rör sig samt sensorernas och gyrots
mätvärden. Graffönstret visar upp en graf för varje sensor, enligt legenden. Se
punkt 10 i figur \ref{fig:connected}.

Alla styrparametrar och deras nuvarande värden visas i tabellformat, enligt
punkt 11 i figur \ref{fig:connected}. Vid uppstart är alla värden satta till
\textit{DEF} (för default), vilket innebär att roboten har kvar sina värden från innan
anslutningen. För att ändra på dessa styrparametrar, skriver man in kommandon i
prompten, se punkt 6 i figur \ref{fig:connected}. Se avsnitt om kommandon för vilka
möjliga kommandon som existerar. När användaren väljer att koppla från roboten,
återställs alla parametrar till sina standardvärden.

%\begin{enumerate}
\item Disconnect - Koppla från roboten.

\item Autonomic - Aktivera autonomt läge på roboten. 

\item Commando protocol - Fönster där giltigt inmatade kommandon visas.

\item Prompt - Fält där användaren kan mata in kommandon. 

\item Status log - Logg som visar upp information som skickats från roboten. 

\item Decision log - Logg som visar upp AI-beslut som skickats från roboten. 

\item Graphs - Fönster med grafer som representerar sensordata. 

\item Legend - Visar vilken graf som representerar vilken sensor.

\item Controlparameters - Visar alla parametervärden för roboten.

\item Telemetry - Visar upp mätdata mottagen via bluetooth.

\item Sensordata - Visar upp sensorvärden mottagen via bluetooth. 

\item Let's dance! - Roboten dansar.
%\end{enumerate}

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{connected.pdf}
  \caption{Översikt av programmet vid anslutning}
  \label{fig:connected}
\end{figure}

\paragraph{Koppla från}

När användaren klickat på disconnect-knappen kommer bluetooth-fönstret 
i gränssnittet uppdateras. Se figur \ref{fig:disconnected}. Användaren får helt 
enkelt välja mellan att behålla eller slänga loggfilen som skapas vid 
första lyckad anslutning.

%\begin{enumerate}
\item Yes - Behåller loggfilen och återgår till ursprungsfönstret.

\item No - Raderar loggfilen och återgår till ursprungsfönstret.
\end{enumerate}

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.8]{disconnected.pdf}
  \caption{Fönster när användaren har tryckt på disconnect}
  \label{fig:disconnected}
\end{figure}

\subsection{Kommandon}

Det finns totalt 22 kommandon. Alla förklaras nedan. Programmet 
ignorerar felaktiga inmatningar. Alla kommandon måste matas in med 
små bokstäver, annars tolkar programmet inmatningen som felaktig.

\paragraph{Lokala kommandon}

Dessa kommandon påverkar endast användargränssnittet och skickar ingen 
data via bluetooth till roboten.

% Tabell
\begin{table}[ht]
  \caption[Lokala kommandon]{Lokala kommandon}
  \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Kommando & Beskrivning \\ \hline
    \texttt{list} & Skriv ut vilka lokala kommandon och vissa styrparametrar. \\
    \texttt{keys} & Skriv ut vilka knappar som gäller vid piltangentstyrning. \\
    \texttt{ctp1} & Skriv ut kommandon för kontroll av styrparametrar (1/2). \\
    \texttt{ctp2} & Skriv ut kommandon för kontroll av styrparametrar (2/2). \\
    \texttt{clear} & Töm innehållet i kommandoprotokollet. \\
    \texttt{move} & Möjliggör piltangentstyrning. \\
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:lokalakommandon}
\end{table} 

\paragraph{Knappstyrning}

Innan användaren kan styra roboten med piltangenterna, krävs inmatning
av kommandot \textit{move} i prompten. När detta är gjort ska
\textit{widget focus} under styrparametrar ha värdet \textit{movement}. Se
figur \ref{fig:connected}. Följande tangenter används för rörelse i 8
riktningar:

% Lista
\begin{itemize}
\item Pil-upp/W (Flytta framåt)
\item Pil-ner/S (Flytta bakåt)
\item Pil-vänster/A (Flytta vänster)
\item Pil-höger/D (Flytta höger)
\end{itemize}

Följande tangenter gäller vid rotation:

% Lista
\begin{itemize}
\item Q (rotera vänster)
\item E (rotera höger)
\end{itemize}

\paragraph{Styrparametrar}

Alla funktionsparametrar (param) anges som tal.

% Tabell
\begin{table}[ht]
  \caption[Alla styrparametrar]{Tabell över alla styrparametrar med kommandon}
  \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Namn & Kommando & Beskrivning \\ \hline
    \texttt{Torque} & \texttt{torque} [param] & Ställer in robotens vridmoment. \\
    \texttt{Velocity} & \texttt{vel} [param] & Ställer in hur snabbt roboten ska röra sig. \\
    \texttt{Angular Velocity} & \texttt{angvel} [param] & Ställer in hur snabbt roboten ska rotera. \\
    \texttt{Height} & \texttt{height} [param] & Ställer in avståndet mellan markytan och kroppen. \\
    \texttt{front\_c.k\_p} & \texttt{front\_kp} [param] & Ställer in reglerparameter för främre sensorn. \\
    \texttt{front\_c.k\_d} & \texttt{front\_kd} [param] & -"- \\
    \texttt{front\_c.k\_i} & \texttt{front\_ki} [param] & -"- \\
    \texttt{front\_c.scale} & \texttt{front\_sc} [param] & -"- \\
    \texttt{v\_c.k\_p} & \texttt{v\_kp} [param] & Ställer in reglerparameter för sidosensorer. \\
    \texttt{v\_c.k\_d} & \texttt{v\_kd} [param] & -"- \\
    \texttt{v\_c.k\_i} & \texttt{v\_ki} [param] & -"- \\
    \texttt{v\_c.scale} & \texttt{v\_sc} [param] & -"- \\
    \texttt{omega\_c.k\_p} & \texttt{omega\_kp} [param] & Ställer in reglerparameter för rotation. \\
    \texttt{omega\_c.k\_d} & \texttt{omega\_kd} [param] & -"- \\
    \texttt{omega\_c.k\_i} & \texttt{omega\_ki} [param] & -"- \\
    \texttt{omega\_c.scale} & \texttt{omega\_sc} [param] & -"- \\
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:styrparametrar}
\end{table}
